**延斯·斯托尔滕贝格**（[挪威语](../Page/挪威语.md "wikilink")：
，），是一位[挪威政治人物](../Page/挪威.md "wikilink")，曾任[挪威工党领袖](../Page/挪威工党.md "wikilink")。曾于2000年至2001年，2005至2013年两次任[挪威首相](../Page/挪威首相列表.md "wikilink")。他於2014年10月1日接任[北大西洋公約組織秘書長](../Page/北大西洋公約組織.md "wikilink")。\[1\]

## 簡介

延斯·斯托尔滕贝格1959年3月16日生于奥斯陆。十几岁时，迈出了从政的第一步，参加了受[毛主义影响的青年组织](../Page/毛主义.md "wikilink")。后来，毕业于[奧斯陸大學](../Page/奧斯陸大學.md "wikilink")，获经济学硕士学位。26岁担任工党青年团主席。1990年起在政府、议会和工党内担任重要职务。对内主张福利与社会公平、务实经济发展和政治改革。在外交上倡导和推动联合国框架下的多边主义。

1985年至1989年，任工党青年团主席。1990年至1991年任环境部国务秘书。1991年至1993年任议会能源与环境委员会主席。1993年至1996年，他担任经济与能源大臣。1996年至1997年任财政大臣。1997年至2000年任议会石油与能源委员会主席。

2000年3月首次出任首相，2001年10月，工黨选举失利，是為創黨以來最差的成績，首次下野。其後於2002年任工党主席。2001年至2005年任议会外交事务委员会委员。

2005年10月，再次出任工党、[社会主义左翼党和](../Page/社会主义左翼党_\(挪威\).md "wikilink")[中间党组成的联合政府首相](../Page/挪威中间党.md "wikilink")，這是工黨首次組建穩定的聯合政府（過去是多數或少數政府執政）。

2009年10月三党联盟在议会大选中获胜，连任首相。

2011年7月22日，发生[爆炸及槍擊事件](../Page/2011年挪威爆炸和枪击事件.md "wikilink")，是該國自二次大戰以來，最嚴重的襲擊，共造成77人喪生。這次國際震驚的極右翼人士發動的恐怖襲擊，他本人及政府未受波及。

2013年议会大选，執政聯盟落敗，斯托尔滕贝格卸任，結束近十年的首相生涯。

2014年3月，獲[北大西洋公約組織任命為秘書長](../Page/北大西洋公約組織.md "wikilink")，於10月1日正式上任。

## 内阁成员

### 2000年斯托尔滕贝格第一届内阁

2000年3月17日 - 2001年10月19日

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>职务</p></th>
<th><p>大臣</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>首相</p></td>
<td><p>延斯·斯托尔滕贝格</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>外交大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/托尔比约恩·亚格兰.md" title="wikilink">托尔比约恩·亚格兰</a><br />
(<a href="../Page/:en:Thorbjørn_Jagland.md" title="wikilink">Thorbjørn Jagland</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>國防大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/比约恩·托尔·戈达尔.md" title="wikilink">比约恩·托尔·戈达尔</a><br />
(<a href="../Page/:en:Bjørn_Tore_Godal.md" title="wikilink">Bjørn Tore Godal</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>貿易和工業大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/格蕾特·克努森.md" title="wikilink">格蕾特·克努森</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Grete_Knudsen.md" title="wikilink">Grete Knudsen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>勞工和行政管理大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/约尔根·科斯莫.md" title="wikilink">约根·哈莱克·科斯莫</a><br />
(<a href="../Page/:en:Jørgen_Kosmo.md" title="wikilink">Jørgen Kosmo</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>財政大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔·埃里克·薛特-彼得森.md" title="wikilink">卡尔·埃里克·薛特-彼得森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Karl_Eirik_Schjøtt-Pedersen.md" title="wikilink">Karl Eirik Schjøtt-Pedersen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>地区事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔维娅·克里斯廷·布吕斯塔.md" title="wikilink">西尔维娅·克里斯廷·布吕斯塔</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Sylvia_Kristin_Brustad.md" title="wikilink">Sylvia Kristin Brustad</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>衛生大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/托尔·特内.md" title="wikilink">托尔·特内</a><br />
(<a href="../Page/:en:Tore_Tønne.md" title="wikilink">Tore Tønne</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>文化大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃伦·霍恩.md" title="wikilink">埃伦·霍恩</a><br />
(<a href="../Page/:en:Ellen_Horn.md" title="wikilink">Ellen Horn</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>社会事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/古丽·英厄布雷森.md" title="wikilink">古丽·英厄布雷森</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Guri_Ingebrigtsen.md" title="wikilink">Guri Ingebrigtsen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>交通通讯大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰耶·穆厄·古斯塔夫森.md" title="wikilink">泰耶·穆厄·古斯塔夫森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Terje_Moe_Gustavsen.md" title="wikilink">Terje Moe Gustavsen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>渔业大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥托·格雷格森.md" title="wikilink">奥托·格雷格森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Otto_Gregussen.md" title="wikilink">Otto Gregussen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>外援大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/安娜·克里斯廷·叙德内斯.md" title="wikilink">安娜·克里斯廷·叙德内斯</a><br />
(<a href="../Page/:en:Anne_Kristin_Sydnes.md" title="wikilink">Anne Kristin Sydnes</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>环境大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/西丽·比耶克.md" title="wikilink">西丽·比耶克</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Siri_Bjerke.md" title="wikilink">Siri Bjerke</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>农业大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/比亚内·哈康·汉森.md" title="wikilink">比亚内·哈康·汉森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Bjarne_Håkon_Hanssen.md" title="wikilink">Bjarne Håkon Hanssen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>司法和警察大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/汉娜·哈莱姆.md" title="wikilink">汉娜·哈莱姆</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Hanne_Harlem.md" title="wikilink">Hanne Harlem</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>儿童和家庭事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡丽塔·奥尔海姆.md" title="wikilink">卡丽塔·贝凯梅莱姆·奥尔海姆</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Karita_Bekkemellem_Orheim.md" title="wikilink">Karita Bekkemellem Orheim</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>石油和能源大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥拉夫·阿克塞尔森.md" title="wikilink">奥拉夫·阿克塞尔森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Olav_Akselsen.md" title="wikilink">Olav Akselsen</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>教育、科研和宗教事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/特龙·吉斯克.md" title="wikilink">特龙·吉斯克</a><br />
(<a href="../Page/:en:Trond_Giske.md" title="wikilink">Trond Giske</a>)</p></td>
<td><p>2000年3月17日 - 2001年10月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2005年斯托尔滕贝格第二次内阁

2005年10月17日 - 2013年10月16日

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>职务</p></th>
<th><p>大臣</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>首相</p></td>
<td><p><strong>延斯·斯托尔滕贝格</strong></p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>首相府大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔·埃里克·薛特-彼得森.md" title="wikilink">卡尔·埃里克·薛特-彼得森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Karl_Eirik_Schjøtt-Pedersen.md" title="wikilink">Karl Eirik Schjøtt-Pedersen</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月20日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>外交大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/约纳斯·加尔·斯特勒.md" title="wikilink">约纳斯·加尔·斯特勒</a><br />
(<a href="../Page/:en:Jonas_Gahr_Støre.md" title="wikilink">Jonas Gahr Støre</a>)<br />
<a href="../Page/艾斯本·巴特·艾德.md" title="wikilink">艾斯本·巴特·艾德</a><br />
(<a href="../Page/:en:Espen_Barth_Eide.md" title="wikilink">Espen Barth Eide</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2012年9月21日<br />
2012年9月21日－2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>财政大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯廷·哈尔沃森.md" title="wikilink">克里斯廷·哈尔沃森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Kristin_Halvorsen.md" title="wikilink">Kristin Halvorsen</a>)<br />
<a href="../Page/里格莫尔·奥斯鲁德.md" title="wikilink">里格莫尔·奥斯鲁德</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Rigmor_Aasrud.md" title="wikilink">Rigmor Aasrud</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 - 2009年10月20日<br />
2009年10月20日 - 2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义左翼党_(挪威).md" title="wikilink">社会主义左翼党</a><br />
<a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>地方政府与地区发展大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯莱于格·玛丽·哈加.md" title="wikilink">奥斯莱于格·哈加</a><br />
(<a href="../Page/:en:Åslaug_Haga.md" title="wikilink">Åslaug Haga</a>)<br />
<a href="../Page/马格恩希尔德·梅尔特维特·克莱珀.md" title="wikilink">马格恩希尔德·梅尔特维特·克莱珀</a><br />
(<a href="../Page/:en:Magnhild_Meltveit_Kleppa.md" title="wikilink">Magnhild Meltveit Kleppa</a>)<br />
<a href="../Page/利芙·西格纳·纳瓦塞特.md" title="wikilink">利芙·西格纳·纳瓦塞特</a><br />
(<a href="../Page/:en:Liv_Signe_Navarsete.md" title="wikilink">Liv Signe Navarsete</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 - 2007年9月21日<br />
2007年9月21日 - 2009年10月20日<br />
2009年10月20日 - 2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威中间党.md" title="wikilink">中间党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>国防大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/安娜-格蕾特·斯特伦-埃里克森.md" title="wikilink">安娜-格蕾特·斯特伦-埃里克森</a>(女)<br />
(<a href="../Page/:en:Anne-Grete_Strøm-Erichsen.md" title="wikilink">Anne-Grete Strøm-Erichsen</a>)<br />
<a href="../Page/格蕾特·法莱姆.md" title="wikilink">格蕾特·法莱姆</a>(<a href="../Page/:en:Grete_Faremo.md" title="wikilink">Grete Faremo</a>)(女)<br />
<a href="../Page/艾斯本·巴特·艾德.md" title="wikilink">艾斯本·巴特·艾德</a><br />
安娜-格蕾特·斯特伦-埃里克森</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2009年10月20日<br />
2009年10月20日－2011年11月11日<br />
2011年11月11日－2012年9月21日<br />
2012年9月21日－2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>貿易和工業大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥德·埃里克森.md" title="wikilink">奥德·埃里克森</a>(<a href="../Page/:en:Odd_Eriksen.md" title="wikilink">Odd Eriksen</a>)<br />
<a href="../Page/达格·特尔耶·安德森.md" title="wikilink">达格·特尔耶·安德森</a>(Dag Terje Andersen)<br />
<a href="../Page/西尔维娅·克里斯廷·布吕斯塔.md" title="wikilink">西尔维娅·布吕斯塔</a><br />
<a href="../Page/特龙·吉斯克.md" title="wikilink">特龙·吉斯克</a></p></td>
<td><p>2005年10月17日 - 2006年9月29日<br />
2006年9月29日 - 2008年6月20日<br />
2008年6月20日 - 2009年10月20日<br />
2009年10月20日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>更新和行政管理大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/海地·格兰德·罗伊斯.md" title="wikilink">海地·格兰德·罗伊斯</a><br />
(<a href="../Page/:en:Heidi_Grande_Røys.md" title="wikilink">Heidi Grande Røys</a>)<br />
<a href="../Page/里格莫尔·奥斯鲁德.md" title="wikilink">里格莫尔·奥斯鲁德</a></p></td>
<td><p>2005年10月17日 - 2009年10月20日<br />
2009年10月20日 - 2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义左翼党_(挪威).md" title="wikilink">社会主义左翼党</a><br />
<a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>環境大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/海伦·比约恩内于.md" title="wikilink">海伦·奥德韦格·比约恩内于</a><br />
(<a href="../Page/:en:Helen_Oddveig_Bjørnøy.md" title="wikilink">Helen Oddveig Bjørnøy</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义左翼党_(挪威).md" title="wikilink">社会主义左翼党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>石油和能源大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥德·罗格·埃诺克森.md" title="wikilink">奥德·罗格·埃诺克森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Odd_Roger_Enoksen.md" title="wikilink">Odd Roger Enoksen</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威中间党.md" title="wikilink">中间党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>国际援助大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃里克·索尔海姆.md" title="wikilink">埃里克·索尔海姆</a><br />
(<a href="../Page/:en:Erik_Solheim.md" title="wikilink">Erik Solheim</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义左翼党_(挪威).md" title="wikilink">社会主义左翼党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>運輸和交通大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/利芙·西格纳·纳瓦塞特.md" title="wikilink">利芙·西格纳·纳瓦塞特</a></p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威中间党.md" title="wikilink">中间党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>教育和科研大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/厄伊斯坦·杜普达尔.md" title="wikilink">厄伊斯坦·科勒·杜普达尔</a><br />
(<a href="../Page/:en:Øystein_Djupedal.md" title="wikilink">Øystein Djupedal</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2007年10月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义左翼党_(挪威).md" title="wikilink">社会主义左翼党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>勞工和社会融合大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/比亚内·哈康·汉森.md" title="wikilink">比亚内·哈康·汉森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Bjarne_Håkon_Hanssen.md" title="wikilink">Bjarne Håkon Hanssen</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日 -2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>司法大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/克努特·斯托尔博格.md" title="wikilink">克努特·斯托尔博格</a><br />
(<a href="../Page/:en:Knut_Storberget.md" title="wikilink">Knut Storberget</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2011年11月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>儿童、平等与社会融合事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡莉塔·白克梅伦.md" title="wikilink">卡莉塔·白克梅伦</a><br />
(<a href="../Page/:en:Karita_Bekkemellem.md" title="wikilink">Karita Bekkemellem</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2007年10月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>宗教事務大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/特龙·吉斯克.md" title="wikilink">特龙·吉斯克</a><br />
Rigmor Aasrud</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2009年10月20日<br />
2009年10月20日－2013年10月16日</p></td>
<td><p>工黨</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>文化大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/特龙·吉斯克.md" title="wikilink">特龙·吉斯克</a><br />
(<a href="../Page/:en:Trond_Giske.md" title="wikilink">Trond Giske</a>)<br />
Anniken Huitfeldt<br />
<a href="../Page/哈迪婭·塔吉克.md" title="wikilink">哈迪婭·塔吉克</a></p></td>
<td><p>2005年10月17日－2009年10月20日<br />
2009年10月20日－2012年9月21日<br />
2012年9月21日－2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>卫生和护理服务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔维娅·布吕斯塔.md" title="wikilink">西尔维娅·布吕斯塔</a><br />
(<a href="../Page/:en:Sylvia_Brustad.md" title="wikilink">Sylvia Brustad</a>)<br />
Bjarne Håkon Hanssen<br />
<a href="../Page/安娜-格蕾特·斯特倫-埃里克森.md" title="wikilink">安娜-格蕾特·斯特倫-埃里克森</a><br />
<a href="../Page/約納斯·加爾·斯特勒.md" title="wikilink">約納斯·加爾·斯特勒</a></p></td>
<td><p>2005年10月17日－2008年6月20日<br />
2008年6月20日－2009年10月20日<br />
2009年10月20日－2012年9月21日<br />
2012年9月21日－2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>农业和食品大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/特尔勒·里斯-约翰森.md" title="wikilink">特尔勒·里斯-约翰森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Terje_Riis-Johansen.md" title="wikilink">Terje Riis-Johansen</a>)<br />
Lars Peder Brekk<br />
Trygve Slagsvold Vedum</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2008年6月20日<br />
2008年6月20日－2012年6月18日<br />
2012年6月18日－2013年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威中间党.md" title="wikilink">中间党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>渔业和海岸事务大臣</p></td>
<td><p><a href="../Page/海尔加·彼得森.md" title="wikilink">海尔加·彼得森</a><br />
(<a href="../Page/:en:Helga_Pedersen.md" title="wikilink">Helga Pedersen</a>)</p></td>
<td><p>2005年10月17日－2009年10月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威工党.md" title="wikilink">工党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部連結

  - [Jens
    Stoltenberg](http://www.stortinget.no/no/Representanter-og-komiteer/Representantene/Representantfordeling/Representant/?perid=JES)
    hos Stortinget
  - [Jens
    Stoltenberg](http://www.regjeringen.no/nb/dep/smk/Statsministerens-kontor/Statsminister_Jens_Stoltenberg.html?id=1597)
    hos Norges regjering
  - [Jens
    Stoltenberg](https://web.archive.org/web/20100918044303/http://arbeiderpartiet.no/Om-AP/Politikere/Jens-Stoltenberg)
    hos Arbeiderpartiet
  - [Jens
    Stoltenberg](http://snl.no/.nbl_biografi/Jens_Stoltenberg/utdypning)
    i Norsk biografisk leksikon

{{-}}

[S](../Category/挪威首相.md "wikilink")
[Category:北大西洋公约组织秘书长](../Category/北大西洋公约组织秘书长.md "wikilink")
[Category:挪威经济学家](../Category/挪威经济学家.md "wikilink")
[Category:奧斯陸人](../Category/奧斯陸人.md "wikilink")
[Category:奥斯陆大学校友](../Category/奥斯陆大学校友.md "wikilink")
[Category:挪威工党党员](../Category/挪威工党党员.md "wikilink")

1.